三評教育局的詭辯 - 馮睎乾

全文

三評教育局的詭辯 - 馮睎乾

教育局副秘書長陳翠華跟隨政治主旋律，撰寫一篇用政治綁架教育、以詭辯埋沒真相的文章，抹黑文憑試歷史科試題，不但論證的邏輯不成立，某些話更完全不符事實，例如「一些牽涉大是大非的題目，例如侵略、屠殺、種族清洗等，完全不應引導基礎教育階段學生討論其正面價值，也不可能有國家會放在課本，甚至試題中讓學生討論其利弊」。

牽涉侵略、屠殺、種族清洗等，就不可能有國家會放在試題中讓學生討論其利弊？現在看看事實。

5月16日，現居德國的網上作家石賈墨發文，指德國Abitur（類似德國版A-Level或DSE）試題，有時的確讓考生討論納粹的正面意義，例如Sachsen-Anhalt州2010年歷史科考試，第二條論題為「Anerkennung des NS-Regimes durch Modernitaet」，「強迫」考生參考歷史學家Norbert Frei的講法，探討「納粹政權通過展現現代性而得到當時人民的認同」。請問陳翠華：德國是否國家？這是否試題？。。。。。。。。。。。。。。

又是5月16日，連登有人貼出英國劍橋大學創立的國際中學教育普通證書（IGCSE）2013年歷史科試卷，有一題給你看黑白照片，展示面露笑容的德國工人坐在火車，車身貼有「KRAFT DURCH FREUDE」（力量來自歡樂）納粹標語，然後題目問：「『德國大多數人受惠於納粹統治。』你有多同意這個說法？試解釋你的答案。」（'Most people in Germany benefited from Nazi rule.' How far do you agree with this statement? Explain your answer.）請問陳翠華：英國是否國家？這是否試題？。。。。。。。。。。。

陳翠華所代表的教育局連篇歪理，滿嘴謊言，最主要的目標是推廣洗腦教育，限制思想自由，從港共文宣的標題就看得一清二楚：左報說「教局：大是大非不該衡量利弊」，亂拋書包的親共校長鄧飛在《明報》撰文，題為「是非豈能論利弊」。莫說試題根本不是探討侵略之利，就算是，又如何？請先看看中國經典。。。。。。。。。。。。。

孟子說：「入則無法家拂士，出則無敵國外患者，國恆亡。」（見《孟子．告子下》）他的意思是，有敵國侵略反而令國家更警惕、更堅強，這是不是談國難的利弊？孟子所言，跟司馬侯對晉平公所說的話，旨趣完全相通：「或多難以固其國，啟其疆土；或無難以喪其國，失其守宇。」（見《左傳．昭公四年》）

教育局又唔讀書又唔諗嘢，識唔識醜字點寫？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

納粹之於德國民眾和日本之於中國民眾不同喔⋯⋯除非你有看到以色列出考題關於如何看待納粹對於猶太人的正面意義，這才是類似的問題。不過你覺得可能嗎